{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028909",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천향교"
    },
    "text": "堤川郷校\\n\n忠清北道堤川市七星路117(校洞)\\n\n1981年12月26日、忠清北道の有形文化財として指定され、現在は郷校財団が管理しています。 1389年(恭譲王1）には馬山の西側に建てられ、1590年(宣祖23)に現在の位置に移されました。 1907年(純光宗1)には義兵長のイ·ガンニョンと倭兵との交戦時に、大成殿と斎室が燃えてしまい、位牌は斗鶴里のパク·ヤクジェに移されました。その後、大成殿が再建され、再び奉安されました。 1922年には明倫堂も再建され、1969年には郷校も補修されました。さらに1980年には東斎、1981年には西斎なども再建されました。建物は前学後廟の形式で配置されており、文廟には大成殿のみがあります。 大成殿は正面3間、側面2間の切り妻屋根断層木造瓦葺きです。孔子が主として祀られており、その両側には中国の4省と韓国の18県が配向されています。 明倫堂は正面3間、側面2間の八作屋根で、東斎と書斎は正面4間、側面1間の切り妻屋根となっています。 その他にもチェギゴや内神門、外神門などがあります。朝鮮時代には国家から土地や戦績、奴婢などが支給され、1人の教官が定員30人の教生を指導していましたが、甲午改革以降は新学制が実施されたため、教育的な機能が無くなり、春と秋には釈傳が行われ、初日と半月には焼香が行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "堤川郷校は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1981年12月26日"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の管理者は誰ですか？",
            "answer": "郷校財団"
        },
        {
            "question": "堤川郷校は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "1389年(恭譲王1）に建てられ、1590年(宣祖23)に現在の位置に移されました。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の大成殿は何度再建されましたか？",
            "answer": "大成殿は1907年に火災で焼失し、再建されました。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の建物配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "建物は前学後廟の形式で配置されており、文廟には大成殿のみがあります。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の大成殿はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "大成殿は正面3間、側面2間の切り妻屋根断層木造瓦葺きで、孔子が主として祀られています。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の明倫堂はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "明倫堂は正面3間、側面2間の八作屋根です。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校の敷地内には何がありますか？",
            "answer": "敷地内にはチェギゴや内神門、外神門などがあります。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校はどのような教育機能を持っていましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には教育機能を持っており、1人の教官が定員30人の教生を指導していました。"
        },
        {
            "question": "堤川郷校でどのような行事が行われますか？",
            "answer": "春と秋には釈傳が行われ、初日と半月には焼香が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 423,
        "QA": 347
    }
}